{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on palju värve ja ma lõhnan hästi. Mesilased tulevad mind külastama. Kes ma olen?","hints":[{"text":"👃 Ma lõhnan hästi."},{"text":"🐝 Mesilased armastavad mind külastada."},{"text":"🌈 Mul võib olla palju erinevaid värve."}],"options":[{"label":"Muru","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA5D6A7","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen tavaliselt roheline ja kasvan puudel või taimedel. Aitan taimel toitu teha päikese abil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🟢 Ma olen tavaliselt roheline."},{"text":"🌳 Sa leiad mind puude ja taimede küljest."},{"text":"☀️ Ma vajan päikest, et aidata taimel kasvada."}],"options":[{"label":"Oks","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen pruun ja elan maa sees. Taimed istutatakse minusse ja ma hoian nende juuri paigal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🤎 Ma olen sageli pruuni värvi."},{"text":"🏡 Taimede juured elavad minu sees."},{"text":"💧 Ma hoian vett, mida taimed joovad."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Muld","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBDAA7A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen väga suur taim, mul on paks puidust jalg. Mõned linnud teevad minu sisse pesasid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"⬆️ Ma olen pikk ja suur."},{"text":"🪵 Mul on tugev puidust tüvi."},{"text":"🐦 Linnud võivad minu okstel istuda või pesitseda."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Muru","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma kasvan taime või puu küljes ja ootad mind, et saaksid mind süüa. Olen sageli magus ja mahlan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🍴 Mind saab süüa."},{"text":"🌳 Kasvan puul või taimel."},{"text":"😋 Olen sageli magus ja maitsev."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Vili","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"plant","icon":"🌱"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on neli ratast ja ma sõidan teel. Sageli istub minus sinu perekond. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🔑 Mul on uksed ja aknad."},{"text":"⛽ Ma vajan kütust, et sõita."},{"text":"🅿️ Sa pargid mind parklasse."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚗"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma olen suur sõiduk, mis sõidab teel. Mul on palju istmeid ja ma viin lapsi kooli või inimesi tööle. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🚌 Mul on palju aknaid."},{"text":"🛑 Sa pead mind peatuseks ootama."},{"text":"🧍‍♀️ Mul on palju ruumi inimeste jaoks."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚌"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma sõidan mööda rööpaid. Mul on palju vaguneid ja ma teen häält \"tšu-tšu\". Kes ma olen?","hints":[{"text":"🛤️ Ma vajan sõitmiseks rööpaid."},{"text":"🚂 Ma olen väga pikk."},{"text":"🚉 Ma peatan jaamades."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚂"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma lendan taevas nagu suur lind. Mul on tiivad, aga ma ei lenda sulgedega. Ma viin inimesi kaugele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"✈️ Ma vajan õhkutõusmiseks ja maandumiseks lennuvälja."},{"text":"☁️ Ma lendan pilvede kohal."},{"text":"👩‍✈️ Mind juhib piloot."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Õhupall","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"✈️"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Ma sõidan vee peal. Ma võin olla väike paat või väga suur laev. Ma kannan inimesi või kaupu üle järve või mere. Kes ma olen?","hints":[{"text":"⚓ Ma saan ankrusse jääda."},{"text":"🌊 Ma sõidan lainetel."},{"text":"🚢 Mul on sageli kapten."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚢"}}]}